美中貿易1月逆差360億, 特朗普要求減少10億

美中貿易1月逆差360億 川普要求減少10億
2018年3月8日

美國總統川普星期三表示，他已經要求中國制定一項年度計劃，把美中之間貿易逆差減少10億美元。

川普星期三發推說，“我們與中國之間的關係一直很好。我們期待看到他們對此的反饋如何。我們必須馬上行動！”

今年1月美國對中國貿易逆差激增百分之16.7，達到360億美元，這是自從2015年9月以來的最高數字，表明川普的“美國優先”政策對貿易赤字仍然沒有實質作用。與此同時，美國1月的整體貿易逆差增加到9年多以來的新高，總計為566億美元。

美國商務部的統計數字表明，今年1月美國對外貿易逆差比去年12月的539億美元增長百分之5，這是自從2008年10月創下602億美元的逆差數字以來的最大逆差。美國貿易逆差已經連續五個月出現增長。

其實自己唔好買made in China 咪得

祖國崛起

自己進口咁多支那貨，點唔逆差
支那賣乜都平過你，公平交易下一定輸

從來都唔係公平交易 要入中國市場有太多野要受控，如果唔係google晨早稱霸埋中國啦

所以都唔明美國做乜要縱容支那咁耐